<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://shengyunxi.github.io</id>
    <title>盛云希</title>
    <updated>2022-11-19T15:16:38.346Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://shengyunxi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://shengyunxi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>一个人，凡人，精神自洽者。</subtitle>
    <logo>https://shengyunxi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://shengyunxi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 盛云希</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[姑娘就是姑娘]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/gu-niang-jiu-shi-gu-niang/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/gu-niang-jiu-shi-gu-niang/">
        </link>
        <updated>2022-11-01T15:10:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我觉得女生之间的昵称真是可爱极了。</p>
<p>譬如“阿宁”、“婉婉”，类似南方的称法，听起来就很温和可亲。我不是很喜欢那些“大哥”之类的外号，亲切，但是没有感人的旖旎心思。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我觉得女生之间的昵称真是可爱极了。</p>
<p>譬如“阿宁”、“婉婉”，类似南方的称法，听起来就很温和可亲。我不是很喜欢那些“大哥”之类的外号，亲切，但是没有感人的旖旎心思。</p>
<!-- more -->
<p>有时候，对于关系很亲近的朋友，有的姑娘会极尽“肉麻”，叫她们“崽崽”、“囡囡”、“宝贝”，或者两个叠字，直听的人两颊发烧、口舌生香，仿佛嘴里含了一朵拢苞的蔷薇，一字一舒展，一声一酥软。</p>
<p>和女孩儿们有关的词就是好看，都是俏生生的小玩意儿，小玩意儿似的小心思。</p>
<p>“闺阁”、“绮罗”这样的词也好看，不带颜色的好看，“袜划金钗溜”，“风前立画裙”。这种好看收着敛着，是锦绣的帐子、月白的面纱，是礼在情先的拜帖，半遮一扇芙蓉面，比少妇大张旗鼓的艳美更加惑人。</p>
<p>姑娘就是姑娘，光是干干净净地素着脸，就让人想起一朵皎白的花来。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[现在恋爱真的太难了。]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/xian-zai-lian-ai-zhen-de-tai-nan-liao/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/xian-zai-lian-ai-zhen-de-tai-nan-liao/">
        </link>
        <updated>2022-07-08T14:42:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>现在恋爱真的太难了。</p>
<p>不知道从什么时候开始，我觉得对待爱情三分钟热度的人越来越多。他们没有耐性，他们希望和你吃两顿饭就可以确定关系。</p>
<p>说实话，我觉得彼此都一见钟情的概率太低了。两个人能在一起，感觉很重要，聊得来很重要，生活轨迹很重要。而这些都是需要花时间花心思去相处的，不是我们昨天初次见面，明天我就可以嫁给你的。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在恋爱真的太难了。</p>
<p>不知道从什么时候开始，我觉得对待爱情三分钟热度的人越来越多。他们没有耐性，他们希望和你吃两顿饭就可以确定关系。</p>
<p>说实话，我觉得彼此都一见钟情的概率太低了。两个人能在一起，感觉很重要，聊得来很重要，生活轨迹很重要。而这些都是需要花时间花心思去相处的，不是我们昨天初次见面，明天我就可以嫁给你的。</p>
<!-- more -->
<p>很怀念以前高中的时候，喜欢了一整个夏天，又用一整个秋天鼓起勇气，在初冬的某个晚自习，男孩点燃烟花，整栋教学楼就像立在银河里，然后在朋友的怂恿下，小心翼翼的对女孩说出来的，我喜欢你。</p>
<p>以前觉得放烟花摆蜡烛什么的都很俗气。现在只觉得很珍贵。那份羞赧和热情，现在很难感受的到。现在他们中的大多数说着喜欢你，可你如果没有立刻答应他们，他们就会去喜欢别人。他们的喜欢就像买菜一样随便。</p>
<p>我不知道我将来会遇到怎样的人，我希望他能和我一样，保留对爱情的幻想。我们不着急结婚，我们忙着认真的相爱。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别爱太满，别睡太晚]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/bie-ai-tai-man-bie-shui-tai-wan/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/bie-ai-tai-man-bie-shui-tai-wan/">
        </link>
        <updated>2022-07-07T15:08:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天，你是否感到疲惫？是否在为留不住一些人和事而难过？<br>
　　其实，每个人都要经历属于自己的故事。该来的总会来，该走的也总要走。有时候，结束并不是一种悲伤，而是新的开始。正如有句话所说：很多时候，真正的幸福并不需要什么理由，只要笑容比眼泪多就够了。</p>
<p>人生简单才快乐，人心简单才幸福。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天，你是否感到疲惫？是否在为留不住一些人和事而难过？<br>
　　其实，每个人都要经历属于自己的故事。该来的总会来，该走的也总要走。有时候，结束并不是一种悲伤，而是新的开始。正如有句话所说：很多时候，真正的幸福并不需要什么理由，只要笑容比眼泪多就够了。</p>
<p>人生简单才快乐，人心简单才幸福。</p>
<!-- more -->
<p>1<br>
　　深夜，是个很特别的时间段。夜深人静，积攒了一天的情绪纷至沓来，人也容易变得脆弱而敏感。可是任由自己在情绪中沦陷的结果只有一个，就是让自己被情绪淹没。你熬着最贵的夜，透支的却是自己的健康。</p>
<p>人生不如意事十有八九，告别烦恼最好的方法，就是让自己在忙碌了一天之后及时入梦、好好沉睡。</p>
<p>听过这样一句话：睡前原谅一切，醒来便是新生。与其总在疲惫中日复一日地挣扎，不如学会清空思绪、放下纠结，让种种过失和遗憾都止步于睡前，还自己一个宁静安眠的夜晚。当晨光亮起、晨风吹来，你会发现，如同总会过去的漫漫长夜一样，人生也没有走不出的阴影，更没有到不了的明天。</p>
<p>幸福的人，从不晚睡。因为他们在进入梦乡前就已经忘记了所有的不愉快，更不会让白天的心事成为夜晚的梦魇。</p>
<p>睡前告诉自己：今天所发生的一切，好的坏的，都已成过去。人生还有太多美好，值得我们放下烦扰，向前奔赴。越是辛苦忙碌的时候越要早睡，别熬夜。好好爱惜自己，你才会遇见更好的自己。</p>
<p>2<br>
　　爱是世间最美的期待，也是最大的难题，所以才会有那么多人在深夜里为爱心碎神伤、辗转反侧。</p>
<p>其实有时候，爱情这道茧是我们自己所缚。水太满则溢，弓太满则折。爱也一样，一旦你对它赋予太多的期待和要求，就已经在无形中为爱套上了沉重的枷锁。到头来，满腔爱意，往往只会换来失望。</p>
<p>我们这一生会遇见很多的人，却不是所有人都能陪你走到最后。那个你曾倾尽全力去爱的人，也许注定只能陪你一程。但无论怎样，也不要忘了爱惜自己。好的爱情应该是，我一个人很好，但你来了，我觉得更好。我们可以既独立又亲密，彼此了解、相互尊重，却绝不因此而丧失自我。就像并肩携手走过一段山路，有暖阳和风，还有知心的微笑，一切都刚刚好。</p>
<p>永远记得不要让过度的爱淹没你的生活，更不要因此而放弃自己的底线和尊严。因为唯有自爱者，方能为人所爱。</p>
<p>3<br>
　　看过这样一个故事。一个男孩因为鞋子破掉而闷闷不乐，他走到公园里却看到另一个男孩开心地坐在椅子上，脚上正穿着一双崭新的鞋子。这让男孩更加郁闷了，他愤愤不平地走到一旁，嘴里念叨着：这不公平，为什么只有我的鞋子是破的？可就在转身抱怨的一瞬间他惊讶地发现，对方的身后还放着一架轮椅。</p>
<p>总是感叹生活不尽如人意的我们，就像故事里的这个男孩，总是习惯把眼光放在未得到之处，却忘了自己所拥有的。如果总是想要太多，烦恼才会不自觉变多起来。幸福最重要的，不是拥有了多少，而是你的心满足了多少。不属于你的，别强求；得不到的，要放下。</p>
<p>真正懂得享受生活的人，会为了已拥有的而努力珍惜。因为感恩所以知足，因为知足所以常乐，带着爱和感恩，珍惜已经得到的，我们才会远离忧愁。</p>
<p>幸福是一点一点积累而成的，人生是一天一天经营出来的。又是一个夜晚来临，愿你累了就睡觉，醒了就微笑，不盲目攀比，不纠结逃避，用最好的姿态去迎接每一个崭新的明天。</p>
<p>晚安，好梦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一半，一半]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/yi-ban-yi-ban/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/yi-ban-yi-ban/">
        </link>
        <updated>2022-07-06T15:24:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>七月已至，2022年，已经过了一半。<br>
一半是过往，一半是继续。<br>
一半是回忆，一半是期待。</p>
<p>半，是中国人的哲学。<br>
人生不必太完满，一半就好。<br>
于无声处听惊雷，于无色处见繁花，<br>
半半之间，方得圆满。</p>
<p>杭州灵隐寺有副楹联，禅机妙语点醒世人：人生哪能多如意，万事只求半称心。</p>
<p>是啊，人人都希望万事如意，可是人这一生中，不如意事十常八九，哪能事事称心呢？</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>七月已至，2022年，已经过了一半。<br>
一半是过往，一半是继续。<br>
一半是回忆，一半是期待。</p>
<p>半，是中国人的哲学。<br>
人生不必太完满，一半就好。<br>
于无声处听惊雷，于无色处见繁花，<br>
半半之间，方得圆满。</p>
<p>杭州灵隐寺有副楹联，禅机妙语点醒世人：人生哪能多如意，万事只求半称心。</p>
<p>是啊，人人都希望万事如意，可是人这一生中，不如意事十常八九，哪能事事称心呢？</p>
<!-- more -->
<p>“凡事只求半称心”，“半”字用得巧妙，只求一半的称心，如此知足，方得常乐。</p>
<p>中国人的“半”字哲学，是“知足不辱，知止不殆”，恰到好处，余韵无穷。</p>
<p>生活不必太完满，一半就好，于无声处听惊雷，于无色处见繁花，半半之间，方得圆满。</p>
<p>《菜根谭》里说：“人生太闲，则别念窃生；太忙，则真性不见。”</p>
<p>人不能太闲，太闲，则无所事事，易生杂念；也不能太忙，太忙，则身心疲惫，易失真性。</p>
<p>生活最好的状态，是半忙半闲之间。</p>
<p>宋代文坛宗主欧阳修最得半忙半闲之趣。忙时，勤于政务，换得一方富庶安宁；闲时，与诗酒山水相伴，把日子过得月白风清。</p>
<p>在滁州做太守时，欧阳修忙完公务，爱到琅琊山溜达，有时兴起，便在山中大宴百姓，喝得酣畅淋漓，醉醺醺地说：“醉翁之意不在酒，在乎山水之间也。”</p>
<p>忙就忙得井井有条，闲就闲得自在逍遥，半忙半闲之间，才是生活。</p>
<p>饮食不宜太过，太过则伤身。酒饮半醉，饭吃半饱，是古人的养生之道。</p>
<p>白居易一生坎坷却长寿，皆因他有节有度的饮食之道。他主张素食淡味，饭吃半饱即止；虽爱喝酒，但绝不贪杯，酒至微醺便停。</p>
<p>“先进酒一杯，次举粥一瓯。半酣半饱时，四体春悠悠”，先喝一杯酒，再吃一碗粥，半醉半饱之时，四肢百骸悠悠然如春暖花开，神气舒畅。</p>
<p>病多从口入。大鱼大肉，肥甘厚味，好酒贪杯，无节制的饮食习惯最伤身。</p>
<p>酒喝半醉，饭吃半饱，才得人间真味，才是养生之道。</p>
<p>美学家宗白华说：“在生命中并不一定人人都要做诗人，但人人心中的诗意却是不可少的。”</p>
<p>一个人如果活得只有烟火气，容易俗气。仅有诗意而不关心当下的日常，又显得太飘。</p>
<p>陶渊明可以“晨兴理荒秽，带月荷锄归”，也可以“采菊东篱下，悠然见南山”。耕田劳作是一半烟火以谋生，采菊见山是一半诗意以谋爱。</p>
<p>还有可爱的苏东坡，一边吃着自制东坡肉不亦乐乎，一边叹着“无肉令人瘦，无竹令人俗”。一半是口腹之欲，一半是清欢之雅，皆是心中所爱。</p>
<p>面对人生的起伏，他放得下过往，踏实生活，走到哪吃到哪，烟火气满满。但自始至终，是因为心中的诗意不灭。一花一草，一饭一蔬，皆有风景，皆能入诗。</p>
<p>年少时，以为自己能仗剑天涯，忽略这人间的桎梏。半生之后，才明白眼前不是只有苟且，远方也不全是诗与理想。</p>
<p>真正懂得生活的人，是身在樊笼里，心能见南山。</p>
<p>柴米油盐酱醋茶，琴棋书画诗酒茶，无高低之分，皆是人生。</p>
<p>“人生在世，总要有一点高于柴米油盐的品相。”一半烟火，一半诗意，才是人生的真谛。</p>
<p><code>三毛说</code>：<br>
“如果有来生，要做一棵树，<br>
站成永恒，没有悲欢的姿势：<br>
一半在土里安详，一半在风里飞扬；<br>
一半散落阴凉，一半沐浴阳光。<br>
非常沉默非常骄傲，从不依靠从不寻找。”</p>
<p>人生，就在这一半一半之中。看破浮生过半，半字受用无边。</p>
<p><code>未来世事茫茫，愿你我一半追求，一半随缘。一半忙碌，一半清欢。一半还之天地，一半让将人间</code>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[难过的时候，抱抱自己 ]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/nan-guo-de-shi-hou-bao-bao-zi-ji/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/nan-guo-de-shi-hou-bao-bao-zi-ji/">
        </link>
        <updated>2022-07-05T15:42:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h3 id="1">1</h3>
<p>今年的生日，我是在牙痛中度过的。牙神经牵扯着半边头一起痛，到晚上愈加严重。为了不让年迈的父母担心，我只能硬撑着，像每年过生日一样，中午给他们包水饺，晚上再做几个他们喜欢的菜。</p>
<p>第二天，我迫不及待地去见牙科医生。本以为痛苦即将缓解，可因为个人身体原因，要等几天才能处理。想到还要几个夜晚痛到不能安睡，想到与爱人天各一方，在我最需要的时候没人陪着……委屈就全涌了上来。那一刻，我只想在没人的地方痛快哭一场。</p>
<p>可能，很多人都有过跟我相似的体验吧。虽然平时果敢坚毅、从不退缩，但总会在某个时刻，一点小小的不顺就轻易将情绪撕开一条口子，瞬间决堤。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 id="1">1</h3>
<p>今年的生日，我是在牙痛中度过的。牙神经牵扯着半边头一起痛，到晚上愈加严重。为了不让年迈的父母担心，我只能硬撑着，像每年过生日一样，中午给他们包水饺，晚上再做几个他们喜欢的菜。</p>
<p>第二天，我迫不及待地去见牙科医生。本以为痛苦即将缓解，可因为个人身体原因，要等几天才能处理。想到还要几个夜晚痛到不能安睡，想到与爱人天各一方，在我最需要的时候没人陪着……委屈就全涌了上来。那一刻，我只想在没人的地方痛快哭一场。</p>
<p>可能，很多人都有过跟我相似的体验吧。虽然平时果敢坚毅、从不退缩，但总会在某个时刻，一点小小的不顺就轻易将情绪撕开一条口子，瞬间决堤。</p>
<!-- more -->
<p><code>天有晴有雨，月有圆有缺</code>，人的情绪也有起有落。偶尔的痛和累、委屈和心酸，积累到一定程度需要爆发，是再正常不过的事情。没有谁能做到永远无坚不摧，重要的是在坏情绪疏解后别忘了继续去承担属于自己的那一份责任。</p>
<h3 id="2">2</h3>
<p>曾听一个朋友讲过他初入职场的经历。他毕业后找的第一份工作是课程销售，尽管他很努力，每天早出晚归，但两个月来没有签到一个订单，试用期一到就被辞退了。也正是在失业的时候，他的出租屋遭遇了窃贼。虽然没什么贵重物品，但他最喜欢的几件衣服、两双八成新的鞋子，还有他仅有的一只拉杆箱被偷走了。</p>
<p>在异乡，没有工作、没有积蓄，口袋里的钱即使只吃馒头咸菜，也只能维持半个月左右。他崩溃到无以复加，在出租屋里痛哭到半夜。但第二天，他打起精神继续去人才市场投简历……</p>
<p>如今的他，早已过上衣食无忧的日子，但他从不浪费一粒粮食。那些特殊时刻的艰难，化作了他日后对寻常生活的敬畏。</p>
<p>每个成年人，或许都经历过悄无声息的委屈。崩溃也好，痛哭也罢，只要跨过去了，人生就又是另外一个样子。</p>
<h3 id="3">3</h3>
<p>有人说，我们的身体里都住着一个长不大的孩子，叫脆弱。它偶尔会淘气地跑出来，要人抱抱它、哄哄它，其实这无伤大雅。再硬的汉子，在手术同意书上签字的时候，可能手也会抖；再坚强的父母，在送女儿出嫁、送孩子远行的时候，可能也会无法自持地泪流满面。</p>
<p>谁规定成年人就不准脆弱呢？脆弱其实并不可怕，可怕的是过度为难自己，一遇到不顺心的事就责怪自己不够坚强。如果不能接受脆弱的自己，可能就会在一次次的自我否定中扩大自己的无力感，从而对生活失去信心。</p>
<p><code>人这一辈子难免起起落落，生活本就是不容易的。难过的时候就抱抱自己，允许自己脆弱一会儿，收拾好心情再出发</code>。</p>
<p>风雨会到来，也会离开。没有谁能躲开生活中的难，但你可以选择先把负重的情绪清空，再去面对那些风雨。真正的强者，不是从不掉泪，而是擦干眼泪还能继续奔跑。走过最困难的一段路，以后能难倒你的时刻，就不多了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我这样的人好像不适合谈恋爱]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/wo-zhe-yang-de-ren-hao-xiang-bu-gua-he-tan-lian-ai/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/wo-zhe-yang-de-ren-hao-xiang-bu-gua-he-tan-lian-ai/">
        </link>
        <updated>2022-07-04T15:55:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我这样的人好像不适合谈恋爱。</p>
<p>一旦确定那个人是你了，我就想把自己认为好的东西毫无保留的全都给你。</p>
<p>我成了矛盾体，我一边害怕自己的付出得不到该有的回应，一边又忍不住想对你好。我太喜欢粘人了。一有空闲我就想去找你，赖在你身边。就算不能在你身边，我也会把我遇到的事，我的好心情，我的坏心情统统发给你。尽管有时候并不能得到你的回复，但我还是傻傻的以为，只要你能看到就很知足。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我这样的人好像不适合谈恋爱。</p>
<p>一旦确定那个人是你了，我就想把自己认为好的东西毫无保留的全都给你。</p>
<p>我成了矛盾体，我一边害怕自己的付出得不到该有的回应，一边又忍不住想对你好。我太喜欢粘人了。一有空闲我就想去找你，赖在你身边。就算不能在你身边，我也会把我遇到的事，我的好心情，我的坏心情统统发给你。尽管有时候并不能得到你的回复，但我还是傻傻的以为，只要你能看到就很知足。</p>
<!-- more -->
<p>我也不知道为什么一谈恋爱，我就会变得自私、敏感和不讲理。我不擅长吵架，觉得委屈，也只会一个人偷偷哭。在你面前我太沉不住气了，你给一点甜头，我就会傻呵呵的原谅你之前的过错，跟你重归于好。</p>
<p>我变得越来越霸道，我渴望你生活的点滴都与我有关。但我又爱的小心翼翼，生怕哪里做的不好，遭到你的嫌弃。</p>
<p>你说我这是病态，可你却从没给过我治愈的药。</p>
<p>可这真的是我全部的爱啊。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我是个特别没有安全感的人]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/wo-shi-ge-te-bie-mei-you-an-quan-gan-de-ren/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/wo-shi-ge-te-bie-mei-you-an-quan-gan-de-ren/">
        </link>
        <updated>2022-07-03T15:57:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>我是个特别没有安全感的人。</p>
<p>恋爱的时候希望对方朋友圈里可以有自己，聊天聊着聊着就会想东想西，每次还没开始，就已经在害怕结束了。</p>
<p>但跟现在的男朋友在一起之后我才发现，可能也不是我患得患失，而是在那些别别扭扭的关系里，人就是很不容易快乐。</p>
<p>因为察觉到对方从来都没有把自己放在重要的位置上，所以才会一直害怕失去。</p>
<p>但现在就不会了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我是个特别没有安全感的人。</p>
<p>恋爱的时候希望对方朋友圈里可以有自己，聊天聊着聊着就会想东想西，每次还没开始，就已经在害怕结束了。</p>
<p>但跟现在的男朋友在一起之后我才发现，可能也不是我患得患失，而是在那些别别扭扭的关系里，人就是很不容易快乐。</p>
<p>因为察觉到对方从来都没有把自己放在重要的位置上，所以才会一直害怕失去。</p>
<p>但现在就不会了。</p>
<!-- more -->
<p>因为他会把我大大方方的介绍给他的朋友们，不避讳在我面前打开手机，会发我们的合照，会制造惊喜，甚至会在新手机上市的时候问我你喜欢吗，我送你一个。让我一直感受到很多很多的爱意，被爱得很好，所以反而一点都不别扭拧巴了，很少吵架，也不再一个人难受了。</p>
<p>就，被爱真好啊。</p>
<p>人被好好爱着的时候，就没有那么多坏毛病了。而我也不是缺乏安全感，只是在一段舒服的关系里，才足够有勇气说服自己安心。</p>
<p>所以希望大家都能遇到那个让你快乐起来的人，他可能不用很好看也不用很有钱，但跟他在一起的时候，你会觉得原来这个世界是这么值得。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[现在的人越来越懒得谈恋爱了]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/xian-zai-de-ren-yue-lai-yue-lan-de-tan-lian-ai-liao/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/xian-zai-de-ren-yue-lai-yue-lan-de-tan-lian-ai-liao/">
        </link>
        <updated>2022-07-02T15:58:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>现在的人越来越懒得谈恋爱了。</p>
<p>从狂追到放弃，可能只是短短的几天。从恋爱到结束，可能还长不过一部电视连续剧。从搭讪到上床，可能只需要一个被酒精浸润的晚上。</p>
<p>毕竟在这个人人追求效率的时代，高铁越来越快，网络越来越快，爱情也随之变得来去匆匆。</p>
<p>仿佛是为了赶程序般，第一次约会便迫不及待地牵手拥吻，等到完成所有程序后便结束这段感情，转而寻找下一个充满新鲜感的恋人。</p>
<p>我问过身边一个朋友，为什么不想谈恋爱，明明又不是没有人追。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>现在的人越来越懒得谈恋爱了。</p>
<p>从狂追到放弃，可能只是短短的几天。从恋爱到结束，可能还长不过一部电视连续剧。从搭讪到上床，可能只需要一个被酒精浸润的晚上。</p>
<p>毕竟在这个人人追求效率的时代，高铁越来越快，网络越来越快，爱情也随之变得来去匆匆。</p>
<p>仿佛是为了赶程序般，第一次约会便迫不及待地牵手拥吻，等到完成所有程序后便结束这段感情，转而寻找下一个充满新鲜感的恋人。</p>
<p>我问过身边一个朋友，为什么不想谈恋爱，明明又不是没有人追。</p>
<!-- more -->
<p>她说，感觉自己没有办法再为一个人花费很多时间了。从头到尾地认识一个人，对他讲述自己二十多年来的喜怒哀乐，然后不断地磨合二人不尽相同的三观，想想就好累啊。</p>
<p>还是速食的爱情来得容易，反正没人想要真心换真心，于是也不怕付出太多精力挥霍太多时间，今天恋爱，明天就可以分手。</p>
<p>可是，这样真的好吗？</p>
<p>认识一个女生，身边的男朋友换了很多，收过很多礼物，也被人在宿舍楼下摆起蜡烛大声表白过，但每次恋爱都是无疾而终。</p>
<p>可是，我的心也很疼啊。她说。</p>
<p>我害怕迅速转换的情感，害怕还未好好爱过就已结束，害怕付出太多而对方只是轻轻带过。大家都以为经常有恋爱谈的人很开心，其实快节奏的恋爱，经历得多了也是会疲倦的。</p>
<p>去年情人节那天，女生和一个给她发了520元红包的男生在一起了，她说她并不讨厌那个男生，也想和他拥有一段长久的恋爱关系。</p>
<p>然后两个人的感情迅速升温，一起出去旅游，可回来之后便分手了。她说，表白之前并不了解他，在一起后才发现两个人并不适合。我是真的想过和他永远在一起的，可无法调和的矛盾告诉我，我们已经不可能了。</p>
<p>下一段恋爱慢一点吧，我怕疼。</p>
<p>我一直在想，以前的人们是怎么做到一辈子只爱一个人的呢？</p>
<p>怎么受得了数十天的车马兼程只为和那个人见上一面，怎么忍耐住焦急的心情去等待一个月才能传递到的信件，怎么用一辈子的时间和另一个人相看两不厌。</p>
<p>某天在电视里看见一句话，瞬间戳中了内心：以前的人，东西坏了会修修补补，而现在的人，东西坏了只想要买新的。</p>
<p>想想看是的，大家都觉得，能达到目的最重要，而身边的人是谁都好。婚恋网站和相亲节目应运而生，多少人说着“我就想马上谈个恋爱”，几分钟之内牵手，几天之后又再次登上同一个节目。</p>
<p>之前收到过一个读者的来信，问和男朋友交往一周，要不要答应和他同居。</p>
<p>其实从她问出这个问题开始，我想她的心里就已经有了答案。</p>
<p>若是感情达到一定程度，再做某些事情就会水到渠成。相反，如果自己的内心都不同意，快速的发展只会招致仓促的结局。</p>
<p>《最好的时光》里说：你想和她上床，她也想和你上床，你们都知道总有一天你们会上床，但不知道你们会在哪一天上床，这就是最好的时光。</p>
<p>是啊，那种两颗心从陌生到熟悉，不断靠近，不断更深刻地认识彼此的过程，拥有过一次，远抵得过一百次匆忙而短暂的恋爱。</p>
<p>如果可以，下一次恋爱我想慢一点。</p>
<p>我们慢慢地认识彼此，慢慢地走过恋爱中的每一个路标。</p>
<p>我会有足够的时间，给你讲述我人生中前十几年的喜怒悲欢，告诉你是哪些事情造就了今日的我，告诉你我不愿意提起的事情，告诉你我藏在心底的秘密。</p>
<p>你也能有足够的时间，来与我的矫情和小脾气斗智斗勇，在遇到分歧时能够讲清自己的看法。我们可能会大吵一架，但总会在沟通之后一起长大。</p>
<p>然后，我们顺其自然地经历恋爱中的每一个步骤。</p>
<p>我不知道自己会在什么时候搂住你的腰，不知道会在哪里亲吻你的脸颊，是无人的公园还是拥挤的街头，那天是艳阳高照还是大雪纷飞？</p>
<p>我只知道，我们在合适的时间做了合适的事情，从此山高路远，车马迢迢，为你走也为你等。</p>
<p>这漫长又精彩的一生，我只想和你慢慢过完，让每一份回忆都在旧日的尘埃下闪闪发亮。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[恋爱中的人，对分手的到来是会有感应的]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/lian-ai-zhong-de-ren-dui-fen-shou-de-dao-lai-shi-hui-you-gan-ying-de/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/lian-ai-zhong-de-ren-dui-fen-shou-de-dao-lai-shi-hui-you-gan-ying-de/">
        </link>
        <updated>2022-07-01T15:59:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>恋爱中的人，对分手的到来是会有感应的。</p>
<p>是的，最近，我又分手了。</p>
<p>本身再普通不过的假期，却因为男友的“淡漠”，变得残酷无比。在一起半年的时间里，我越来越依赖他，而我在这段关系里越来越能看清楚的事，是，“他好像没那么喜欢我了”。</p>
<p>最近一段时间，他不再会在乎我的情绪，每日的聊天也开始敷衍至极，最重要的是，他已经在极力避免和我见面。</p>
<p>决定提分手的那天晚上，我突然觉得自己非常凄惨。和爱的人说再见太难了，而要说再见是因为清楚明白自己不被爱，这更是难上加难。</p>
<p>或许每个正在分手的人，都会像我一样，在感情结束的第一时间，脑海里就开始下意识闪过：</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>恋爱中的人，对分手的到来是会有感应的。</p>
<p>是的，最近，我又分手了。</p>
<p>本身再普通不过的假期，却因为男友的“淡漠”，变得残酷无比。在一起半年的时间里，我越来越依赖他，而我在这段关系里越来越能看清楚的事，是，“他好像没那么喜欢我了”。</p>
<p>最近一段时间，他不再会在乎我的情绪，每日的聊天也开始敷衍至极，最重要的是，他已经在极力避免和我见面。</p>
<p>决定提分手的那天晚上，我突然觉得自己非常凄惨。和爱的人说再见太难了，而要说再见是因为清楚明白自己不被爱，这更是难上加难。</p>
<p>或许每个正在分手的人，都会像我一样，在感情结束的第一时间，脑海里就开始下意识闪过：</p>
<!-- more -->
<p>为什么，为什么我又不被爱了。</p>
<p>我给朋友发去一条消息：“我跟他说过很多次，我特别喜欢花，可直到分手，我都没有收到过花”。</p>
<p>是的，他知道，但他就是没有主动送过。在热恋期，我会要求他及时跟我报备，会想让他每天都跟我通电话，但我不敢表达没有收到花的失望，怕显得太矫情，或者孩子气。我很清楚地知道花很无用，但在我心里那条杠杆上，一束花的分量，要大于他说的所有甜言蜜语。</p>
<p>周末的时候在商场等朋友，从-2层的地铁口进去，有一家布置得很精美的花店。我站在它门口五米处悄悄看了很久，就像在打量我屡屡失败的爱情。</p>
<p>不仅是我，好像很多女生，尤其我身边的朋友，也都是这样。不太懂得如何在亲密关系中与人相处，不知道如何妥善处理自己与“爱”的关系。</p>
<p>就是，我们一爱上谁，就迫切地需要对方的回应——这当然是正常的，但慢慢地，我们让这种对回应的渴求挟持了我们。</p>
<p>我高中有个特别要好的朋友，她的情感状况都不用多言，只需要看她的社交动态就能全部知晓。一旦分手，她社交平台上所有的内容都是在诉爱情的苦，架势如同要拉着大家坐在火炉前头，抱头痛哭，一起举着放大镜寻找别人爱自己的证据。</p>
<p>他现在爱我吗？他有多爱我？他还会爱我多久？他不爱我了吗？一旦进入恋爱关系，整个人对于“爱”的期待就像兜里的耳机线，莫名其妙缠成一个疙瘩，搞出一团糟。</p>
<p>有一天我突然意识到，我太想要得到“被爱”的回馈，以至于在这段关系里已经完全忘了自己是谁——</p>
<p>分手后的那个周末，我给自己买了一束花。当我拍完照，拿起花，闻到花香的那一刻，我突然哭了。不是因为觉得自己可怜，而是我恍然大悟，我一直感受不到被爱，归根究底，是我把爱自己的权利，交到了对方的手上。</p>
<p>是我终于意识到，我一直都在指望别人来爱我。</p>
<p>没有被对方笃定地爱，是一种结果，事实既定的时候，你感受到的“凄惨”，本质上可能只是一种不甘心，是你除了靠“被喜欢”以外，不太能立住自己的价值——自我价值从来是个与爱无关的事情。</p>
<p>我跟大力聊这件事的时候，大力说：我理解，但我从21岁开始，就再也不会觉得“不被喜欢”是很惨的事情了，可能是在生活的其他地方，得到了很多的认可跟嘉奖。</p>
<p>爱意这个东西，本就是流动的。恋爱时感受到的爱意，大多都是真心的，如同季节到时，树梢结成的果实那么真。只是你也知道，果实从离树的那一瞬就开始快速迈向过期。</p>
<p>充分地爱自己，并不保证你会得到对方同样好的爱，但绝对能保证，你对爱的崩塌，会更有成熟和坦然的心态去接受。</p>
<p>你不会再受那么重的伤。</p>
<p>这些年来，我渐渐学会了如何真诚、坦然地去爱人，却唯独忘记了该如何爱自己。</p>
<p>我有很多段恋爱经历，但“恋爱感受”却是十分匮乏。在亲密关系中我总是看待对方先于自己，总是计算着“我爱你，所以也要从你那里得到爱”，而后纠结失望，悲观腐朽。</p>
<p>就如同众多女孩一样，我以前也只会考虑对方的需求，约会的时候绞尽脑汁讨对方欢心，体谅他的难处，理解他的心情，哪怕我不那么愿意听他聊直男喜欢的话题，也会默默记下然后去看完他说好看的那部动漫。</p>
<p>我眼见太多女生为了得到爱而花样百出，为爱卑微，谄媚。</p>
<p>不被对方爱？那又有什么关系呢，爱本来就不是只能从别人身上得到的。</p>
<p>明白“爱也可以自给自足”是女生们必须要上的一课。感情失败没什么，就怕你为了得到爱，弄丢了那个本就精彩的自己，而且忘了要把她找回来。</p>
<p>后来的我，开始更加关注自己的需求，经常会给自己买花，不再一味奢求要别人来爱我，不再因为不被爱就心生可怜。</p>
<p>我越来越清楚，别人给的东西，是可以被随时收回的，而自己，最懂得自己想要的浪漫。女孩们追求的不应该只是一点情爱和温暖，而是拥有更多面对生活的力量。</p>
<p>欲望都市里的Samantha跟Richard分手的时候说了这样一句话：“I love you，but I love me more”——“我爱你，但我更爱我自己”。</p>
<p>你喜欢花，你曾经想等着别人送，但你忘了，你可以自己建造一座花园。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别把坏的情绪给很爱你的人]]></title>
        <id>https://shengyunxi.github.io/post/bie-ba-pi-de-qing-xu-gei-hen-ai-ni-de-ren/</id>
        <link href="https://shengyunxi.github.io/post/bie-ba-pi-de-qing-xu-gei-hen-ai-ni-de-ren/">
        </link>
        <updated>2022-06-29T16:01:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>别把坏的情绪给很爱你的人。</p>
<p>在爱情上，我们时常犯这样的错误，把最不温柔最不善解人意的一面展现给了那个很爱自己的人。</p>
<p>我们在同那个愿意来到我们生活中的人交往时，我们对他带来的爱充满了怀疑，短信不回，电话不接，微信也不理的时候，在脑海里开始幻想一千个他出轨的画面。</p>
<p>于是开始了一系列的质疑，用自己看似没有漏洞地逻辑推测质问他，是不是又和别的小姑娘约会去了，你是不是不喜欢我了。</p>
<p>无形之中给了那个人好多的压力，我们本来的美好善良，在他面前通通变成了小气和多疑。</p>
<p>甚至在最后同那个人分手时，老死不相往来地删掉了所有的联系方式。</p>
<p>怎么说呢，并不是真的恨那个人，也不是讨厌他，只是讨厌自己罢了。</p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>别把坏的情绪给很爱你的人。</p>
<p>在爱情上，我们时常犯这样的错误，把最不温柔最不善解人意的一面展现给了那个很爱自己的人。</p>
<p>我们在同那个愿意来到我们生活中的人交往时，我们对他带来的爱充满了怀疑，短信不回，电话不接，微信也不理的时候，在脑海里开始幻想一千个他出轨的画面。</p>
<p>于是开始了一系列的质疑，用自己看似没有漏洞地逻辑推测质问他，是不是又和别的小姑娘约会去了，你是不是不喜欢我了。</p>
<p>无形之中给了那个人好多的压力，我们本来的美好善良，在他面前通通变成了小气和多疑。</p>
<p>甚至在最后同那个人分手时，老死不相往来地删掉了所有的联系方式。</p>
<p>怎么说呢，并不是真的恨那个人，也不是讨厌他，只是讨厌自己罢了。</p>
<!-- more -->
<p>因为很喜欢很喜欢你，所以一直把自己放低到尘埃里，变成了他更不喜欢的样子，反反复复地说分手，说挽留，那种样子真的很不好看。</p>
<p>所以，直到分开，都还没有给他看过自己真正可爱又招人喜欢的样子。</p>
<p>我始终相信，任何一个人走进另一个人的生活乃至生命中，都是因为爱。</p>
<p>所以，当初那个人走进我的生活中，也是带着满满而又真诚的爱与喜欢的，只是那样的爱被我们那些不可爱的样子，一点一点地消耗殆尽。</p>
<p>你知道吗，那个人也会想，曾经那么可爱懂事温柔的小姑娘哪里去了呢，他也会因为你的蛮横无理取闹变得很难过，就像妈妈的难过一样。</p>
<p>最后实在没办法的时候，他也只能默默地走掉。</p>
<p>想来，这样的遗憾在爱情是没有办法弥补的，真难过啊。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>